# 云崽自定义对话WeLM

#### 介绍
此为Yunzai-Bot云崽QQ机器人的插件，需要依赖云崽机器人来实现功能，可以模仿你机器人的人设对话(或许有其他问答功能) _可以去这里研究一下[WeLM](https://welm.weixin.qq.com/docs/api/)_

#### 宣个群(测试版一般不放gitee因为一堆Bug要逝的话进一下,JD整的)
```
815638467
```

# 安装教程

## 插件包版(推荐)
### 第一步
在Yunzai-Bot根目录打开终端并选择一个执行   **_PS:如果不使用给出的命令安装插件包版可能会无法载入插件_**
```
# Github(进不去时可使用Gitee源)
git clone https://github.com/JD1433223/WeLM-plugin ./plugins/WeLM-plugin
# Gitee 
git clone https://gitee.com/shuciqianye/yunzai-custom-dialogue-welm/ ./plugins/WeLM-plugin
```
### 第二步
对机器人私聊"#填写token xxx"（这个xxx是你的token-api） _如果没有去这个文档申请[WeLM申请文档](https://docs.qq.com/form/page/DUW1YVVJNbHpzV2No#/fill-detail)_ 
![](resources/README/tianxieyanshi.jpg)
### 第三步
_PS:txt在WeLM-plugin/data内_
#### 个性问答
需要在dhdata.txt内写入预设，预设内第1行输入给模型的提示信息，然后回车空一行，接下来写一段模拟的对话。强烈建议去看看去看那个[dhdata演示.md](./data/dhdata演示.md)学习一下，如果再不理解可以到渔火的群蒙德幼儿园找一个叫"群傻逼时不时来问问题喵~"的人问一下。或者!!!如果你机器人也是纳西妲的话可以把演示里的复制粘贴到data/dhdata.txt直接开用(强烈建议自己研究下，我用的这个对话起来bug很多)
### 第四步(可选)
使用#更改namexxx把name改成和预设里面机器人要扮演的角色一样的名字
![](resources/README/genggainame.jpg)

## JS版(不推荐)
 _**PS:版本比较旧**_
### 第一步
在任意目录打开终端并输入

```
# Github(进不去时可使用Gitee源)
git clone -b js-version https://github.com/JD1433223/WeLM-plugin ./plugins/WeLM-plugin
# Gitee 
git clone -b js-version https://gitee.com/shuciqianye/yunzai-custom-dialogue-welm/ ./plugin/WeLM-plugin
```
### 第二步
在拉取下来的内容里找到welm.js并将他移动到Yunzai-Bot根目录下的plugins/example
### 第三步
将所有拉取下来的txt文件移动到Yunzai-Bot根目录下的resources文件夹内
### 第四步
_PS:这一步的所有txt都是上一步移动的文件_
#### 个性问答
需要在dhdata.txt内写入预设，预设内第1行输入给模型的提示信息，然后回车空一行，接下来写一段模拟的对话。强烈建议去看看去看那个dhdata.txt演示学习一下，如果再不理解可以到渔火的群蒙德幼儿园找一个叫"群傻逼时不时来问问题喵~"的人问一下。或者!!!如果你机器人也是纳西妲的话可以把"(JD自用演示)"直接删了放到resources里直接开用(强烈建议自己研究下，我用的这个对话起来bug很多)
#### 提问
需要填写wddata.txt后才能正常使用
#### 续写
需要填写xxdata.txt后才能正常使用

# 可能遇到的问题

## 缺少依赖
第一次使用可能会缺少依赖，三选一执行

```
pnpm add axios -w
```
这个可能会掉依赖，希望你不要中奖

```
npm install axios 
```
这个可能连不上

```
cnpm install axios
```
这个需要提前安装cnpm，命令是

```
pnpm install -g cnpm -registry=https://registry.npm.taobao.org
```

## 插件名称错误
![](resources/README/chajianmingcuowu.png)
如果你遇到了图上的错误就证明你没有按教程来装,重新按**教程**来装即可

# 使用说明
个性回答默认在群内是2%触发，或者在对话前面加个welm的100%触发指令然后就可以与开始激情对话了。
![](resources/README/gexinghuida.jpg)

提问加个前缀"提问"就好了
![](resources/README/tiwen.png)

#### 如果装了@戏天的那个ai自定义的js的
需要去那个ai插件里面的104行加上

```

    //放行welm测试指令
    if(e.msg.includes("welm")){
	return false
    }
```
这个100%触发指令可以到config.yaml修改(有注释)
![](resources/README/100%25chufa.jpg)

# 效果
巨久之前测试的，那时候无需100%触发指令，现在要，放这个单纯为了表扬一下WeLM和装个逼 :smirk: 
![](resources/README/biaoyangwelm.png)

# 贡献者名单
| 贡献者 | QQ | 主要贡献 |
| --- | --- | --- |
| 🎭书辞千楪Sama🌴 | 1700179844 | 提供了插件的主要功能 |
| JD | 1461072722 | 提供了插件的部分功能 |
| 兰罗摩 | 3584075812 | 将插件更改为插件包结构并支持锅巴 |
| 鸢 | 2166683295 | 提供了写入yaml的技术 |
| 曉K | 1509293009 | 添加了`#welm版本`指令 |
| [喵喵插件](https://gitee.com/yoimiya-kokomi/miao-plugin) | None | 提供了图片帮助功能 |
| [椰奶插件](https://gitee.com/yeyang52/yenai-plugin) | None | 提供了更新功能 |
| [扩展插件](https://gitee.com/SmallK111407/expand-plugin) | None | 提供了锅巴配置的技术 |


# 更新日志
☞[点我前往查看](./CHANGELOG.md)